{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 5 tháng tuổi đổ mồ hôi", "question": "Chào bác sĩ! Con em hiện được 5 tháng tuổi nặng 9kg, dài 69cm, bé bú hoàn toàn bằng sữa mẹ. Gần đây bé hay bị ra mồ hôi lúc bú và đặc biệt vào ban đêm, ban đêm chỗ đầu bé nằm bị ướt luôn. Bác sĩ cho em hỏi như vậy có phải bị mồ hôi trộm không, bị mồ hôi như vậy có ảnh hưởng gì đến sức khỏe của bé không, và có cần phải khám chữa gì không? Mong bác sĩ giải đáp giúp em, em cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn có cân nặng và chiều cao phát triển tốt. Vào mùa nóng thì khi bú và nếu phòng ngủ không mát mẻ thì bé sẽ bị đổ mồ hôi nhiều. Nếu bé vẫn bú tốt, không rụng tóc thì không sao. Bé nên được bổ sung 400 UI vitamin D mỗi ngày vì lượng vitamin D trong sữa mẹ ít.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-5-thang-tuoi-do-mo-hoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Huyết thanh viêm gan b", "question": "Chào bác sĩ, em hiện đang mang thai 37 tuần, sắp tới em tính sinh ở Từ Dũ. Em là người lành mang mầm bệnh viêm gan B. Cho em hỏi hiện tại bệnh viện Từ Dũ có huyết thanh viêm gan B để tiêm cho bé trong vòng 24 giờ sau khi sinh không ạ? Cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Tại thời điểm này, ở bệnh viện Từ Dũ có kháng thể đặc hiệu cho bệnh viêm gan siêu vi B để tiêm cho trẻ sơ sinh có mẹ bị viêm gan siêu vi B.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/huyet-thanh-viem-gan-b/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chậm tăng cân, lười bú", "question": "Kính chào bác sĩ. Bé gái nhà tôi được 4 tháng tuổi, cháu được 6kg và dài 60cm. Nhìn cháu rất nhỏ so với những trẻ cùng lứa tuổi. Cháu vẫn đang tập lẫy và cất đầu. Ở tháng thứ 3 cháu bú rất ít (cháu ăn sữa công thức) rất lười ăn và chỉ bú khi ngủ. Tính cả ngày đêm cháu chỉ bú được 500ml hoặc hơn chút xíu. Vậy với cân nặng và chiều cao như thế cháu có bị suy dinh dưỡng không ạ? Và cho tôi hỏi làm thế nào để bé tăng cân?", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn có chiều cao và cân nặng bình thường. Tầm vóc của một em bé sẽ phụ thuộc và dinh dưỡng và di truyền nên không thể so sánh với các bé hàng xóm được. Bạn nên học cách xem biểu đồ tăng trưởng trong sổ sức khỏe trẻ em của con để tự theo dõi được bé có phát triển bình thường hay không. Tuy nhiên, bé bú sữa chưa đủ nhu cầu. Đáng lẽ bé phải bú được ít nhất 900 mL sữa mỗi ngày. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ xác định nguyên nhân lười bú và điều trị phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-cham-tang-can-luoi-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 7 ngày tuổi nổi nhiều hạt trắng ở vùng da đầu", "question": "Kính gửi bác sĩ, con em sinh non ở tuần thứ 34, khi sinh nặng 2,6 kg, bé nằm dưỡng nhi 3 ngày do suy hô hấp nhẹ. Nay bé được 7 ngày tuổi, bú mẹ hoàn toàn. Hai hôm nay trên khắp vùng da đầu bé nổi rất nhiều hạt nhỏ màu trắng đục, trông như hạt mủ, có xu hướng to lên và lan dần ra vùng trán. Nhưng bé vẫn bú đều, ngủ tốt và không quấy khóc. Xin bác sĩ tư vấn giúp đây có phải là dấu hiệu bất thường ở trẻ sơ sinh? Các nốt trắng ấy là gì, cách điều trị? Ngoài ra ở vùng quanh miệng rốn bé thấy có 1 ít mủ màu trắng, hơi xanh, rốn vẫn khô, không chảy dịch gì. Với 2 biểu hiện trên em có cần đưa bé đi khám và điều trị không? Cám ơn bác sĩ. ", "answer": "Chào bạn,,Tôi không tận mắt nhìn thấy những mụn này nên không thể chẩn đoán được. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-7-ngay-tuoi-noi-nhieu-hat-trang-o-vung-da-dau/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 9 tháng mẹ nhiều sữa nếu ko uống sữa ngoài sẽ không cao và thông minh", "question": "Cháu chào bác sĩ. Xin bác sĩ cho cháu hỏi là: bé nhà cháu 9 tháng 3 ngày, bé rất nhác uống sữa ngoài mà toàn bú mẹ và ăn ngày 2 bữa cháo cà nhuyễn. Cháu nặng 10kg, cao 71cm. 3 tháng nay không tăng cân. Hôm rồi cháu đi làm thấy chị cùng cơ quan nói không cho bé uống sữa ngoài là bé không thông minh và cao lớn được. Xin hỏi bác sĩ như vậy đúng không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ hoàn toàn vẫn có thể phát triển tốt và thông minh nếu có chế độ ăn phù hợp và sữa mẹ đủ chất lượng. Bé của bạn có chiều cao và cân nặng trong giới hạn bình thường nhưng chiều cao không phát triển tốt bằng cân nặng. Bé cần được ăn mỗi ngày 3 bữa cháo và tăng các thực phẩm giàu canxi như phô-mai, tôm, cua, bông cải xanh. Bạn có thể dùng sữa bột để làm sữa chua cho bé ăn thêm mỗi ngày. Ngoài ra, tầm vóc của em bé không chỉ phụ thuộc vào chế độ dinh dưỡng mà còn phụ thuộc vào di truyền, trí thông minh của con trẻ cũng không chỉ phụ thuộc vào dinh dưỡng mà còn phụ thuộc vào di truyền, vào sự giáo dục của gia đình, tác động của môi trường sống.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-9-thang-me-nhieu-sua-neu-ko-uong-sua-ngoai-se-khong-cao-va-thong-minh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dinh dưỡng cho bé 2 tháng", "question": "Lúc em sinh bé được 3100gr, hiện tại bây giờ bé được 2 tháng 6 ngày cân nặng 5kg. Vậy bé có bị suy dinh dưỡng không? Vừa bú mẹ kèm theo bình cho bé nữa. Cần cung cấp thêm gì cho bé không ạ? Mong bác sĩ tư vấn giúp em. Em xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa con đến trạm y tế cân đo mỗi tháng và hỏi nhân viên y tế về cách đọc biểu đồ tăng trưởng của con để có thể tự theo dõi sự phát triển thể chất của con mình. Nếu cân nặng và chiều cao của bé trong kênh A là bình thường. Bé của bạn phát triển cân nặng bình thường. Bé nên được bổ sung 400 UI vitamin D mỗi ngày nếu uống ít hơn 1000 mL sữa bột mỗi ngày.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dinh-duong-cho-be-2-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé vặn mình rặn đỏ mặt", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà tôi mới được hơn 1 tháng tuổi nhưng cháu hay vặn mình rặn đỏ mặt lúc ngủ và cả lúc ị nhìn cháu tôi thương lắm. Lúc rặn cổ bé kêu khè khè ọc ọc tôi sốt ruột lắm. Mong bác sĩ tư vấn giùm cám ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé vẫn bú tốt và lên cân tốt thì bạn có thể yên tâm, chỉ cần bổ sung 400 UI vitamin D mỗi ngày cho đến khi bé uống được 1000 mL sữa công thức mỗi ngày. Khi bé lớn hơn hiện tượng này sẽ hết. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-van-minh-ran-do-mat/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi ngoài khó và mắt hơi vàng,hay nôn trớ,nấc cục,ngủ giật mình", "question": "Xin cho tôi hỏi, bé nhà tôi sinh sớm hơn dự sinh 15 ngày, sinh mổ bé được 3,5 kg. Bé nhà tôi nay được 1 tháng 20 ngày. Bé ngủ hay giật mình, ngủ không say vào đầu hôm, nôn trớ, hay nấc cục, có khóc đêm nhưng không nhiều. Khoảng 20 ngày nay con tôi đi ngoài khó, 2 đến 3 ngày mới đi ngoài, có hôm đến 4 ngày chưa đi được tôi phải bơm đít cho con đi ngoài được. Con tôi phơi nắng mỗi ngày 20 phút nhưng mắt vẫn còn hơi vàng, tôi đang dự đinh cho bé uống calcium corbiere ống 5ml kết hợp vitamin D3 liệu được không? Có phải con tôi bị thiếu canxi không? Tôi cho con uống vậy được không? Thời giân uống bao lâu là được. Tôi chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn không nên tự cho bé uống canxi vì bổ sung thừa canxi sẽ có hại cho thận của bé và làm tình trạng táo bón nặng nề thêm. Bé dưới 6 tháng tuổi thường ngủ từng giấc ngắn, khoảng 2-3 giờ nên thời gian ngủ sâu rất ít. Bạn có thể cho bé uống 400 UI vitamin D mỗi ngày cho đến khi bé uống được 1000 mL sữa công thức mỗi ngày. Nếu trên 1 tháng tuổi mà bé quả thực còn vàng mắt, vàng da là bất thường, có thể có vấn đề gan mật, cần phải đi khám chuyên khoa tiêu hóa.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-ngoai-kho-va-mat-hoi-vanghay-non-tronac-cucngu-giat-minh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Da bàn và ngón tay bé bị bong lột từng mảng", "question": "Kính chào bác sĩ, em có 2 việc nhờ các bác tư vấn giúp:- Cháu trai đầu lòng được 4 tháng. Tháng thứ 3 mẹ bé phát hiện 1 tay bé có từng mảng nhỏ da tay bong ra. Hiện tại đã 1 tháng qua mà bé vẫn còn hiện tượng này trên cả 2 bàn tay.- Vài ngày gần đây bé hay giật mình quấy khóc buổi tối trước khi đi ngủ và ít bú vào ban ngày, khi bé khóc nghe như bị khan tiếng mặc dù bé không khóc nhiều và không khóc lâu. Xin hỏi trường hợp con em có bị thiếu chất gì không? Có cần mang bé đi khám không?Thông tin thêm: Bé sinh thường 2,8kg chỉ bú sữa mẹ, tiêm ngừa lần 2 lúc 3 tháng rưỡi bé nặng 6,4 kg cao 67cm. Chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám trực tiếp để bác sĩ có thể chẩn đoán được chính xác.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/da-ban-va-ngon-tay-be-bi-bong-lot-tung-mang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh uống nước yến được không?", "question": "Xin chào bác sĩ. Trước đây tôi sinh ở bệnh viện Từ Dũ, hiện tại cũng được 3 tháng. Tháng đầu em bé bú và đi tiểu đi cầu bình thường. Từ 1,5 tháng tuổi trở đi em bé bị bón phải bơm đít mới đi cầu được, tầm bước qua tháng thứ 3 em bé đi bón nặng hơn, tối ngủ không ngon giấc cứ ọ ẹ, bú ít, tiểu ít, vú mẹ đưa vào thì đẩy ra. Phải thêm sữa công thức, nhưng cũng không uống được nhiều, thức dậy thì quấy khóc. Hiện tại tôi có mấy tổ yến lúc mang thai vẫn còn tôi muốn chưng cho bé để bé uống hàng ngày. Bác sĩ cho tôi hỏi trẻ sơ sinh có uống nước yến được không, nếu được thì tôi phải chế biến như thế nào? Rất mong được nhận câu trả lời của bác sĩ. Tôi xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Tổ yến được tạo ra từ nước miếng của chim yến. Bạn không được cho bé uống tổ yến vì không đảm bảo loại trừ được các vi sinh vật có thể có trong nó cũng như những tạp chất có trong tổ yến do người bán pha vào.,Bé bú ít thì sẽ bị táo bón. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ xác định nguyên nhân lười bú của bé và điều trị phù hợp. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-uong-nuoc-yen-duoc-khong/"}
